梁天琦:「我哋終有一日會成為主流」

2016/8/5 香港民族黨集會梁天琦發言

革命已經開始，噉到底幾時會成功？ 1894 年孫中山係做緊啲乜嘢嘢呢？佢仲喺度向李鴻章上一本書叫做《萬言書》，仲講緊一個滿清政府應該點樣改革。相信大家都知道佢喺 1895 年冇人理佢之後，成立咗興中會，開始正式嘅革命。幾時先至成功？ 1911 年。由佢開始走上革命呢條路，用咗十六年，先至推翻到一個滿清政府。我唔想掃大家興，唔想潑大家冷水，但係革命係一條長嘅路，冇可能一時三刻就成功，但係又有可能突然之間一時三刻就會成功，係一樣好弔詭，好好笑嘅一件事革命。但係我哋要保持呢一個革命嘅精神。我哋要影響更加多嘅人，因為當成功嘅嗰一刻，我哋回望返過去，我哋就知道一切都係值得。如果革命成功之後，我哋攞唔到人民嘅心 — 民心 — 我哋冇辦法得呢個天下。「得民心者得天下」所以我哋最先要做嘅嘢係影響更加多嘅人。今時今日有 17% ，百多萬嘅香港人相信呢四隻大字，我哋要繼續將呢一個數字繼續上升。我唔知道幾時我哋先至會成為社會上嘅大多數，但我知道終有一日，我哋係社會上嘅主流。呢樣係必然會發生嘅事，因為即使今時今日我冇得參選，即使今時今日我冇得再從政 — 我相信呢個「門常開」一日喺呢度，我都冇機會走入隔離嘅呢一幢大樓（立法會大樓） — 但係唔緊要，因為仍然有第二個人取代我，後繼絕對一定會有人。你哋絕對唔應該將所有嘅希望擺喺一個人嘅身上。一個人佢代表嘅，當然係代表佢自己，但同時間佢代表嘅只不過係一個理念。你哋追隨嘅應該係一個理念而唔係一個人。即使我冇辦法參選，冇辦法再 － 我唔知仲可以做啲乜嘢嘢到今時今刻 － 但係我知道我仍然可以繼續影響更加多嘅人，我仍然可以繼續宣揚我嘅理念，我哋要繼續影響呢個民心，我哋終有一日會成為主流，終有一日會成功。

Source:

四年過去，天琦已經無辦法再出現係鏡頭面前宣揚本土理念，但佢嘅信念早就慢慢植根左係好多香港人嘅心入面。我地到左今日可唔可以成為主流? 就靠你地每人手上嗰一票。

票投本土

pishhhhhhh

讓本土派成為主流!!!!

推

票投本土派

push

好掛住天琦

「初選」民間記者會：目標票數一個國家的人口

投票呀

聽日 讓本土派成為主流

一票

五票

下次幾多票

本土派！

b

就係聽日!!

pish

Pish